十一時許 有清潔工人清理義士牆上筆跡

盧曉欣昨日於福泰樓牆上留下「反送中」遺言，今早11時許，有清潔工人於上址清理牆上筆跡

唔通一路留住咩

唔緊要 喺網上係永恆的

RIP
唔好再有人自殺

佢既心意，我哋收到亦明白，我哋會在地上，繼承佢份勇氣堅持

71不舉後食偉哥建議

有啲社福反對大家繼續講呢啲新聞
如實報導都反對
我覺得係斬腳趾，避沙蟲
致各大傳媒朋友及香港市民 :

今天再有一宗自殺事件可能與近日的政治事件有關。我們除了對事件感到非常痛心之外，我們亦對這種以傷害自己來表達政治訴求的方式感到極度擔心。

根據研究，絕大多數的自殺個案都由多於一個原因所致；而且在未有清楚的調查之前，就把個案單單歸因於個別原因則更不合適。我們明白各界都對死者感到心痛和惋惜，但若果把自殺行為美化或賦予各種社會意義，很可能令到更多人彷效，對社會做成更加大的傷害

因此，我們希望各位可以留意以下一些建議，以免成為自殺的新趨勢：
1. 不要用「義士」等美化死亡的字眼去形容死者，這很容易令某些人誤以為「自殺」是一種可取的政治抗爭方法
2. 不要大篇幅並配以煽動情緒的字眼來報導有關自殺事件，尤其不應公開遺書的內容或其他令人不安的照片

我們亦呼籲市民不要把這些新聞在社交媒體內大肆傳播，因為這很容易引起公眾不安和悲觀的感覺，在現時的社會氣氛中，可謂雪上加霜。

我們和大家都尊重表逹意見的自由，但亦希望大家能考慮我們發出、轉發任何訊息時對別人、以至整個社會的影響。

讓我們在爭取不同的訴求時，亦愛護家人，珍惜生命。

以下是求助網站和熱線：

賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-「Open噏」24小時網上輔導：91012012（SMS）

生命熱線：23820000

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：23892222

醫院管理局精神健康專線：24667350

東華三院芷若園熱線︰18281

撒瑪利亞會熱線︰28960000

社會福利署熱線︰23432255

學友社學生熱線：25033399

利民會《即時通》：35122626
葉兆輝
香港大學防止自殺研究中心總監